export const quizDataList = [
    {
        id: 1,
        speciality: "frontend",
        question: "Qu'est-ce que signifie l'acronyme HTML?",
        option: [
            "Hypertext Markup Language",
            "Hyperlink and Text Markup Language",
            "High-Level Text Markup Language",
        ],
        answer: "Hypertext Markup Language"
    },
    {
        id: 2,
        speciality: "frontend",
        question: "Quel langage de programmation est principalement utilisé pour le développement frontend?",
        option: [
            "Python",
            "JavaScript",
            "Java",
        ],
        answer: "JavaScript"
    },
    {
        id: 3,
        speciality: "frontend",
        question: "Quelle est la fonction principale de CSS dans le développement web?",
        option: [
            "Gestion des bases de données",
            "Style et mise en page",
            "Logique côté serveur",
        ],
        answer: "Style et mise en page"
    },
    {
        id: 4,
        speciality: "frontend",
        question: "Qu'est-ce que signifie l'acronyme AJAX?",
        option: [
            "Asynchronous JavaScript and XML",
            "Advanced JavaScript and XML",
            "Asynchronous Java and XML",
        ],
        answer: "Asynchronous JavaScript and XML"
    },
    {
        id: 5,
        speciality: "frontend",
        question: "Quel est le rôle de Git dans le développement frontend?",
        option: [
            "Gestion de projet",
            "Contrôle de version",
            "Serveur web",
        ],
        answer: "Contrôle de version"
    },
    {
        id: 6,
        speciality: "frontend",
        question: "Quelle est la bibliothèque JavaScript populaire pour la construction d'interfaces utilisateur?",
        option: [
            "jQuery",
            "React",
            "Angular",
        ],
        answer: "React"
    },
    {
        id: 7,
        speciality: "frontend",
        question: "Quel outil est utilisé pour gérer les dépendances dans un projet JavaScript?",
        option: [
            "npm (Node Package Manager)",
            "Git",
            "Django",
        ],
        answer: "npm (Node Package Manager)"
    },
    {
        id: 8,
        speciality: "frontend",
        question: "Qu'est-ce que signifie l'acronyme API dans le contexte du développement frontend?",
        option: [
            "Application Programming Interface",
            "Advanced Programming Interface",
            "Application Process Integration",
        ],
        answer: "Application Programming Interface"
    },
    {
        id: 9,
        speciality: "frontend",
        question: "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour récupérer des données depuis un serveur?",
        option: [
            "POST",
            "GET",
            "DELETE",
        ],
        answer: "GET"
    },
    {
        id: 10,
        speciality: "frontend",
        question: "Quel concept JavaScript permet d'éviter les blocages d'E/S en utilisant des rappels?",
        option: [
            "Promises",
            "Callbacks",
            "Async/Await",
        ],
        answer: "Callbacks"
    },
    {
        id: 11,
        speciality: "backend",
        question: "Quelle est la principale fonction d'un serveur dans le développement backend?",
        option: [
            "Traitement côté client",
            "Traitement côté serveur",
            "Interface utilisateur",
        ],
        answer: "Traitement côté serveur"
    },
    {
        id: 12,
        speciality: "backend",
        question: "Quel langage de programmation est couramment utilisé pour le développement backend?",
        option: [
            "HTML",
            "JavaScript",
            "Python",
        ],
        answer: "Python"
    },
    {
        id: 13,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que signifie l'acronyme SQL dans le contexte des bases de données?",
        option: [
            "Structured Language Query",
            "Standardized Query Language",
            "Structured Query Language",
        ],
        answer: "Structured Query Language"
    },
    {
        id: 14,
        speciality: "backend",
        question: "Quel est le principe de l'injection de dépendances dans le développement backend?",
        option: [
            "Passer des paramètres à une fonction",
            "Inclure des bibliothèques externes",
            "Fournir des composants ou services à une classe",
        ],
        answer: "Fournir des composants ou services à une classe"
    },
    {
        id: 15,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que représente REST dans le contexte des services web?",
        option: [
            "Remote Service Technology",
            "Representational State Transfer",
            "Request and Service Technology",
        ],
        answer: "Representational State Transfer"
    },
    {
        id: 16,
        speciality: "backend",
        question: "Quel est le rôle d'un ORM dans le développement backend?",
        option: [
            "Optimize Resource Management",
            "Object-Relational Mapping",
            "Online Resource Management",
        ],
        answer: "Object-Relational Mapping"
    },
    {
        id: 17,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le modèle MVC dans le contexte du développement backend?",
        option: [
            "Model View Control",
            "Model View Component",
            "Model Visual Control",
        ],
        answer: "Model View Control"
    },
    {
        id: 18,
        speciality: "backend",
        question: "Quel langage de requête est couramment utilisé avec les bases de données relationnelles?",
        option: [
            "JSON",
            "SQL",
            "XML",
        ],
        answer: "SQL"
    },
    {
        id: 19,
        speciality: "backend",
        question: "Quelle méthode HTTP est généralement utilisée pour créer une nouvelle ressource sur le serveur?",
        option: [
            "GET",
            "POST",
            "PUT",
        ],
        answer: "POST"
    },
    {
        id: 20,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que représente l'acronyme JWT dans le contexte de l'authentification?",
        option: [
            "Java Web Token",
            "JSON Web Token",
            "JavaScript Web Token",
        ],
        answer: "JSON Web Token"
    },
    {
        id: 21,
        speciality: "backend",
        question: "Quel design pattern est utilisé pour gérer les connexions à une base de données?",
        option: [
            "Singleton",
            "Observer",
            "Strategy",
        ],
        answer: "Singleton"
    },
    {
        id: 22,
        speciality: "backend",
        question: "Quel est le principal avantage de l'utilisation d'un conteneur comme Docker dans le développement backend?",
        option: [
            "Isolation des applications",
            "Optimisation des ressources",
            "Gestion des interfaces utilisateur",
        ],
        answer: "Isolation des applications"
    },
    {
        id: 23,
        speciality: "backend",
        question: "Quelle est la différence entre une clé primaire et une clé étrangère dans une base de données relationnelle?",
        option: [
            "La clé primaire identifie de manière unique une ligne dans la table, tandis que la clé étrangère établit une relation avec une autre table.",
            "La clé primaire est utilisée pour trier les données, tandis que la clé étrangère est utilisée pour filtrer les résultats de la requête.",
            "La clé primaire peut être nulle, tandis que la clé étrangère doit toujours avoir une valeur.",
        ],
        answer: "La clé primaire identifie de manière unique une ligne dans la table, tandis que la clé étrangère établit une relation avec une autre table."
    },
    {
        id: 24,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le concept de `Middleware` dans le développement backend?",
        option: [
            "Un logiciel qui connecte des composants logiciels distincts",
            "Un type particulier de base de données",
            "Un algorithme de chiffrement avancé",
        ],
        answer: "Un logiciel qui connecte des composants logiciels distincts"
    },
    {
        id: 25,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que représente le terme `Scalabilité` dans le contexte du développement backend?",
        option: [
            "La capacité d'une application à gérer une charge croissante en augmentant les ressources matérielles.",
            "Le nombre total de lignes de code dans un projet.",
            "La vitesse à laquelle une application traite les requêtes utilisateur.",
        ],
        answer: "La capacité d'une application à gérer une charge croissante en augmentant les ressources matérielles."
    },
    {
        id: 26,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le protocole HTTP?",
        option: [
            "Hypertext Transfer Protocol",
            "High-Level Text Processing",
            "Hyperlink and Text Protocol",
        ],
        answer: "Hypertext Transfer Protocol"
    },
    {
        id: 27,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que représente le terme `Caching` dans le contexte des applications web?",
        option: [
            "Le stockage temporaire de données pour améliorer les performances.",
            "La création de copies de sauvegarde des fichiers de configuration.",
            "Le cryptage des données pour assurer la sécurité.",
        ],
        answer: "Le stockage temporaire de données pour améliorer les performances."
    },
    {
        id: 28,
        speciality: "backend",
        question: "Quel est le rôle d'un serveur proxy dans le développement backend?",
        option: [
            "Faciliter la communication entre un client et un serveur.",
            "Générer des rapports sur l'utilisation du réseau.",
            "Contrôler l'accès aux ressources du serveur.",
        ],
        answer: "Faciliter la communication entre un client et un serveur."
    },
    {
        id: 29,
        speciality: "backend",
        question: "Quelle est la principale différence entre HTTP et HTTPS?",
        option: [
            "La rapidité de transfert des données.",
            "La sécurité des données transférées.",
            "Le type de médias pris en charge.",
        ],
        answer: "La sécurité des données transférées."
    },
    {
        id: 30,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que signifie l'acronyme CRUD dans le contexte des opérations sur une base de données?",
        option: [
            "Create, Retrieve, Update, Delete",
            "Compile, Run, Update, Debug",
            "Copy, Read, Upload, Download",
        ],
        answer: "Create, Retrieve, Update, Delete"
    },
    {
        id: 31,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le modèle de conception de base de données relationnelles?",
        option: [
            "Entity-Relationship Model",
            "Model-View-Controller",
            "Observer Pattern",
        ],
        answer: "Entity-Relationship Model"
    },
    {
        id: 32,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le terme `Normalization` signifie dans le contexte des bases de données?",
        option: [
            "Un processus visant à minimiser la redondance des données.",
            "Un algorithme de tri des données.",
            "La conversion de données en un format standard.",
        ],
        answer: "Un processus visant à minimiser la redondance des données."
    },
    {
        id: 33,
        speciality: "backend",
        question: "Quelle est la différence entre une session et un cookie dans le contexte des applications web?",
        option: [
            "Une session est stockée côté serveur, tandis qu'un cookie est stocké côté client.",
            "Une session est utilisée pour le stockage de fichiers, tandis qu'un cookie stocke des informations de session.",
            "Une session ne stocke que des données temporaires, tandis qu'un cookie stocke des données permanentes.",
        ],
        answer: "Une session est stockée côté serveur, tandis qu'un cookie est stocké côté client."
    },
    {
        id: 34,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que l'authentification à deux facteurs?",
        option: [
            "Un processus utilisant deux méthodes d'identification pour renforcer la sécurité.",
            "La vérification de l'identité par deux serveurs distincts.",
            "La connexion simultanée de deux utilisateurs à un même compte.",
        ],
        answer: "Un processus utilisant deux méthodes d'identification pour renforcer la sécurité."
    },
    {
        id: 35,
        speciality: "backend",
        question: "Qu'est-ce que le `WebSockets` dans le contexte du développement web?",
        option: [
            "Une technologie de communication bidirectionnelle en temps réel entre le client et le serveur.",
            "Une bibliothèque JavaScript populaire.",
            "Un protocole de sécurité pour les connexions HTTP.",
        ],
        answer: "Une technologie de communication bidirectionnelle en temps réel entre le client et le serveur."
    }
]